<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: belief | Qiong Wu]]></title>
  <link href="http://creasyw.github.io/blog/categories/belief/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://creasyw.github.io/"/>
  <updated>2014-07-03T12:29:51-05:00</updated>
  <id>http://creasyw.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Qiong Wu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[@ Starbucks]]></title>
    <link href="http://creasyw.github.io/blog/2010/05/23/starbucks/"/>
    <updated>2010-05-23T00:00:00-05:00</updated>
    <id>http://creasyw.github.io/blog/2010/05/23/starbucks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="post">
昨天舍友对我说，你甭去学校看书了。<br />我问为啥？<br />他说，你这么努力我压力太大了。<br />我只是笑，然后补充一句，这样充实着挺好的。<br />他皱着眉头来回踱着步子，然后抬起头来对我说，你怎么从三四月份的时候开始，好像变了一个人似的，以前你还会偶尔比我起的晚的，现在我起床时候是完全看不见你了。<br /><br />事物是普遍联系的:)我生活中的基本改变都他晓得，但他显然还没有把所有这些联系到一起。<br /><br />初中物理有一个这样的实验。一个U型铁安静的架在桌子上，老师又拿来另外一个相同的U型铁，轻敲其中一个，两个家伙都发出了动听的声音，彼此呼应。我想，这可以作为解释。我印象中的自己，原本就应该是这个样子。安静的思考，安静的读书，安静的把所有份内的事情做好。她让我在浮躁或是压力四溢的时候，也能够记得自己本来的样子。我们很像。尽管她是个晚辈，还是可以彼此倾诉彼此思念，真好。<br /><br />now i am in a starbucks shop. when i entered here, i asked the waiter, i dont wanna buy coffee or tea, but the library wont open till noon, can i stay here? he smiled and replied, sure. so nice a person:)</div>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[final complete]]></title>
    <link href="http://creasyw.github.io/blog/2010/05/17/final-complete/"/>
    <updated>2010-05-17T00:00:00-05:00</updated>
    <id>http://creasyw.github.io/blog/2010/05/17/final-complete</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="post">
第一学年的学业宣告结束了。这个学期，收获和教训都不少，写在这里，权当是供自己以后随时比照提高了。<br /><br />有件事情印象深刻，就是某个论坛上，主讲人问大家感觉学习过程中哪个环节的收获最多。选项依次是课堂讲解、阅读材料、完成作业、答疑解惑、考前复习。第一项基本没人举手。在座为数不多的中国、韩国学生几乎都把票投给了第二项。而占教室人数绝对多数的美国人都在第三项时候举了手。当然，这样的调查本意仅仅是提供一个教学过程讨论的样本，注重哪里也没有什么本质的对错之分。可对我而言，自问的是自己是不是太忽视作业在整个学习过程中的作用了。且不说作业和考试的联系紧密。大家的一个共识是，在课堂上老师可以传授的信息十分有限。那么如何补充和提高。阅读固然是一个有效的途径。可是作业涉及了哪些知识，这些知识之间的联系是什么，有没有什么理论上多样化的解释，在实际运算过程中有什么技巧可以应用，这些技巧的依据又在哪里。大学时养成最坏的毛病，就是抄作业。现在努力改变，可仍然仅仅停留在表面功夫的层次。和别人讨论起某门课程，反应是，作业太他妈多了。可等到期末才发现，把这些作业反复申明的要旨串联起来，一门课的构架就清晰可见了。而很多细节，因为复习时间仓促，根本没有机会去细细思考清楚。很是惭愧，感觉浪费了老师的良苦用心。<br /><br />此外一个仍没有任何好转的缺点，就是提问。我的自我定位，一直都认为自己不是什么好面子的人。可是课堂上遇到了困难，第一反应是，这个我先回去查查吧。难得有节课完全听懂了，旁边的印度学生咕叽咕叽的左问一个右问一下，我还在心里想，靠，大哥，这么傻逼的问题回去先想想再说好吧。的确，80%的问题都是白痴问题。估计老师每次笑眯眯的先说一句that's a good question时候，心里也很苦，没准儿暗自骂着这帮孙子原来课下都是不看书的啊。可是重点在于，很多时候我课下就把查阅某个问题的事情忘得一干二净了，偶尔想起来，翻阅各种资料，一会儿绝望一会儿郁闷的思考个中奥妙，其实远不如上课问一句，或者哪怕课后问一句，老师一句话，也许什么就都了然了。被鄙视一下也没损失什么。自己有个好成绩，还少走了不少冤枉路，不也正和着偷懒的性格么:)<br /><br />复习过程，收获不少。记得之前澜老师总结的还是很精辟的：<b>学习新知识的最短途径，大致说是需要三遍，首先，要细细的读一遍，这个过程很漫长，通常是放在平日来做的；其次，是重温的过程，，已经明白了原理，这个过程会很快，应当是放在临近期末的时候来做的（想要很好的掌握就要不时的唤醒一下）；最后，即临考前的时间，应当是且只是挑重点来背背。</b>（全体起立鼓掌～～）这次我的两门需要期末的课程，平日学习多的那门复习起来就是轻松很多。更重要的是，在重看的过程中，很多定理之间深层次的联系豁然开朗了。答疑时候去找老师，告诉他说，我问的不是题目，是一些基本概念的理解，诸如它们是不是可以如此这般如此这般的放到一起，某个定理是不是用来约束其后某章所有概念的，如果放开这些约束是不是会这样……如此这般，老师的态度出奇的好。估计这也和他已经被白痴问题折磨了一天有关=] 另外一门单单就理解而言就差了很多，不过最后看着自己从混沌中勾勒出一个框架，并且把所有知识分门别类的放进去，成就感也还是不小的。<br /><br />最后想感谢一下CCTV和MTV。这个学期不容易，和几个不干活的印度人一起做了一个不大不小的课设，独立完成了一个从任何角度而言都蛮浩瀚的工程绪论。写了两篇研究报告，考了七次大大小小的试。感谢每天叫我起床的小家伙。你对我的影响比你想象中的还要大。我会面对着屏幕傻笑，也可以连续两周每天十五个小时泡在图书馆里。一日分作两天，于是度日如年。你让我心里很安静。</div>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
